% !TEX root =  cv.tex

\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\item[\small da AA 2006/07]
{\bf titolare} del corso di {\sl Fondamenti di Meccanica delle Strutture}, Laurea in Scienze dell'Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 100 ore.
\item[\small da AA 2022/23]
{\bf titolare} del corso di {\sl CAD/CAE Fondamenti di Meccanica Computazionale delle Strutture}, Lauree Triennale e Magistrali, Dipartimento di Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 50 ore.
\item[\small 2020/21--2021/22]
{\bf titolare} del corso di {\sl Basics of Computational Structural Mechanics}, Laurea magistrale in Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 50 ore.
\item[\small 2009/10--2019/20]
{\bf titolare} del corso di {\sl Calcolo Automatico delle Strutture}, Laurea magistrale in Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 50 ore.
\item[\small 2015/16--2018/19]
{\bf membro del collegio dei docenti} del Laboratorio di Laurea ``Lo spazio dell'abitare'' all'interno delle Lauree Magistrali del Dipartimento di Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 50 ore.
\item[\small 2010/11--2012/13]
{\bf titolare} del corso di {\sl Computational Mechanics}, all'interno di International Master Course in Civil Engineering, Dual Degree Program (Laurea Magistrale \& U.S. Master of Science) tra Columbia University e Universit\`a di Bologna, 30 ore.
\item[\small 2007/08--2010/11]
{\bf titolare} del corso di {\sl Struttura della citt\`a}, modulo di ``Scienza delle Costruzioni'', Laurea magistrale in Architettura - Progettazione Urbana (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 50 ore.
%\item[\small da AA 2006/07]
%{\bf membro commissione di esame} per i corsi di {\sl Teoria delle Strutture} e {\sl Dinamica delle Strutture}, Laurea in Ingegneria Civile (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Lembo
\item[\small AA 2005/06]
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Fondamenti di Meccanica delle Strutture}, Laurea in Scienze dell'Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Rizzi.
\\
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Progettazione Strutturale}, Laurea Magistrale in Architettura - Progettazione Architettonica (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Salerno.
%[10--12/2006]
\item[\small AA 2004/05]
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Statica}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria), Dr.~Porco, 30 ore.
\\
{\bf esercitatore} per i corsi di  {\sl Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo)}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile, e {\sl Teoria delle Strutture}, Laurea di Secondo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro, 30 ore.
%(per un totale di 44 ore) e commissario di esami
\item[\small AA 2003/04]
{\bf tutor} per il master {\sl SISMA - Analisi, progettazione e controllo di strutture antisismiche} (Universit\`a della Calabria), coord. Prof.~Vulcano, Fondo Sociale Europeo FSE, Programma Operativo Nazionale PON 2000--2006 ``Ricerca scientifica, sviluppo tecnologico e alta formazione'', 20 ore.
\\
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Statica}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Porco, 30 ore.
\\
{\bf esercitatore} per il corso di  {\sl Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo)}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro, 20 ore.
\item[\small AA 2001/02]
{\bf esercitatore} per il corso corso di recupero di Scienza delle Costruzioni (Universit\`a della Calabria), coord. Proff.~Aristodemo, Casciaro e Turco, 20 ore.
\\
{\bf tutor} per il corso annuale di {\sl Scienza delle Costruzioni}, Laurea in Ingegneria Civile, Vecchio Ordinamento (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro, 30 ore.
\\
{\bf collaboratore} all'interno del progetto didattico per i corsi del nuovo ordinamento dell'area di Scienza delle Costruzioni, ``Progetto {\sl e--Sdc} per il miglioramento della qualit\`a della didattica'' finanziato dalla Facolt\`a di Ingegneria dell'Universit\`a della Calabria (Coord. Prof.~Turco): collaboratore ai corsi erogati, e co-autore delle dispense elettroniche fornite in supporto ai corsi.
\vspace{-8pt}
\item[] \rule{.82\textwidth}{0.3pt} 
\item[{\bf relatore di tesi}] 
{\bf relatore} e {\bf correlatore} di tesi di Laurea Triennale e Magistrale presso il Dipartimento di afferenza (circa 100 negli ultimi 5 anni), tra cui pi\`u rilevanti:
%{\bf tutor} di numerose tesi/portfolio di Laurea per la Laurea Triennale in ``Scienze dell'Architettura'' (Dipartimento di Architettura, Universit\`a degli Studi Roma Tre), in particolare pi\`u di 80 tesi/portfolio negli ultimi 5 anni.
%\item[] 
%{\bf relatore} e {\bf correlatore} di diverse tesi di Laurea per le tre Lauree Magistrali del Dipartimento di Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), tra cui in particolare:
\end{basedescript}
{\small
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\setlength\itemsep{-1pt}
\item[] \vspace{-20pt}
\item[\hfill --] ``Copertura per l'area archeologica di Monteleone Sabino'', Fava S, 2014;
\item[\hfill --]``Linking Rome. Progetto di un ponte sospeso pedonale'', Donato G, 2014;
\item[\hfill --]``Stadio Flaminio: riqualificazione tra innovazione e tradizione'', Clarizio A, 2015;
\item[\hfill --]``Restauro del legno strutturale nel patrimonio dei beni culturali'', Fei L, 2016, in collaborazione con Prof.~Pugliano;
\item[\hfill --]``Heidelberg Wissen | schaft | Stadt. Un ponte come spazio di incontro tra le scienze'', Micara V, 2018, in collaborazione con Prof.~Franciosini (tesi risultata vincitrice del premio Zordan, sezione 'Originali concezioni strutturali e/o innovativi sistemi costruttivi');
\item[\hfill --]``Superfici complesse in architettura: progettazione e fabbricazione'', Sircana P, Valentini A, 2020, in collaborazione con Prof.~Raimondi;
\item[\hfill --]``Form-finding generativo in architettura: un caso studio all'Ex-Mercato di Bestiame di Testaccio'', Ricolli G, 2020, in collaborazione con Prof.~Beccu. 
\end{basedescript}
}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\item[] {\bf relatore} e {\bf correlatore} di tesi di Laurea Magistrale presso altri Dipartimenti/Facolt\`a, tra cui pi\`u rilevanti:
\end{basedescript}
{\small
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\setlength\itemsep{-1pt}
\item[] \vspace{-20pt}
\item[\hfill --] ``Modellazione Micro-Macro Strutturale di Materiali Compositi con Nanotubi di Carbonio'', Alessi R, 2009, in collaborazione con Prof.~Lacarbonara (Laurea Specialistica in Ingegneria Civile, Universit\`a di Roma La Sapienza);
\item[\hfill --] ``Modeling the interfacial friction damping of carbon nanotube-based composites far vibrational energy dissipation'', Tal\`o M, 2012, in collaborazione con Prof.~Lacarbonara (Laurea Magistrale in Ingegneria Civile, Universit\`a di Roma La Sapienza);
\item[\hfill --] ``Debonding modeling of Carbon Nanotubes-Based Supercapacitors'', Ciminelli AD, 2012, in collaborazione con Prof.~Lacarbonara (Laurea Magistrale in Ingegneria Aerospaziale, Universit\`a di Roma La Sapienza);
\item[\hfill --] ``Animazione di un ponte sospeso soggetto ad un carico areodinamico'', Caravani V, 2016 (Laurea in Ingegneria Informatica, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Studio di materiali e dispositivi innovativi per la dissipazione meccanica in infrastrutture'', Donato G, 2017 (Laurea in Ingegneria Civile, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Modellazione e simulazione della dinamica non lineare di ponti sospesi mediante l'utilizzo di VPL (Visual Programming Language)'', Murer M, 2017 (Laurea in Ingegneria Civile, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Studio Parametrico delle Vibrazioni nei Sistemi Non Lineari'', Iorio F, 2018, in collaborazione con Prof.~Milicchio (Laurea in Ingegneria Informatica, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Metodi numerici di integrazione nel tempo di sistemi dinamici'', Pelliccia G, 2019 (Laurea in Ingegneria Civile, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Preliminary assessment of an outdoor test cell design'', Ferroni S, 2020, in collaborazione con Prof.~Causano (Master of Science in Building Engineering, Politecnico di Milano).
\end{basedescript}
}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\item[] {\bf relatore} e {\bf correlatore} di tesi di Dottorato, tra cui pi\`u rilevanti:
\end{basedescript}
{\small
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{0.17\textwidth}}
\setlength\itemsep{-1pt}
\item[] \vspace{-20pt}
\item[\hfill --] ``La carpenteria lignea della tradizione costruttiva di ambiente romano. Conoscenza, definizione, attualizzazione della {\it regola dell'arte}'', Fei L, 2021, in collaborazione con Prof.~Pugliano (Dottorato di Ricerca {\it Architettura: innovazione e patrimoni}, Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] ``Computational Fluid Dynamics simulations of Laser Metal Deposition process exploring open source software'', Murer M, 2020, in collaborazione con Prof.~Auricchio (Dottorato di Ricerca {\it Design, Modeling and Simulation in Engineering}, Universit\`a di Pavia).
\end{basedescript}
}






